美國將國際影響力拱手相讓，聯合國多個機構由中國人掌舵

美國《外交政策》（Foreign Policy）10月24日報道，現時聯合國轄下機構有4個機構均由中國人掌舵，隨中國陸續佔據主要國際機構的領導人職位，正在擴大在國際社會的影響力。

在第41屆聯合國糧食及農業組織大會上，中國提名的候選人屈冬玉（左）當選為第九任總幹事。這是中國人首次擔任該組織總幹事一職。（視覺中國）
在第41屆聯合國糧食及農業組織大會上，中國提名的候選人屈冬玉（左）當選為第九任總幹事。這是中國人首次擔任該組織總幹事一職。（視覺中國）

在15個聯合國轄下機構中，聯合國糧食及農業組織（FAO）、國際民用航空組織（ICAO）、國際電信聯盟（ITU）和聯合國工業發展組織（UNIDO）均由中國人掌舵，而由美國人擔任領導人的機構僅有世界銀行（World Bank）。

6月聯合國糧食及農業組織總幹事選舉，中國農業農村部副部長屈冬玉在194個成員國中獲得108票，遠遠超過只得到12票的格魯吉亞前農業部長基爾瓦利澤（Davit Kirbalidze）。

《外交政策》報道，中國人當選聯合國糧食及農業組織總幹事被指是和中國的「威脅」有關。中國要求非洲國家不要推選本國候選人，換取免除數百萬美元的貸款。若不遵守，中國會施加經濟報復，因此得到選票。

《東亞日報》指出，美國影響力下降是由美國總統特朗普（Donald Trump）造成的。特朗普高喊「美國優先主義」，忽視多邊外交，令中國藉機不斷擴大國際影響力。

特朗普從2016年當選美國總統時便批評稱，「聯合國是一群喜歡吵鬧着度日的人聚集的地方」。美國退出聯合國教育科學文化組織（UNESCO）、聯合國人權理事會（UNHRC）等聯合國轄下機構，還大幅減少聯合國機構的分攤額，將國際影響力拱手讓給中國。

美國國務院國際組織事務局助理國務卿莫利（Kevin Moley）指，今後美國對外政策的核心將是遏制中國。

聯合國秘書長古特雷斯日前表示，聯合國面臨10年來最嚴重的財政危機，會員國僅支付了今年預算的70%，秘書處不得不採取縮減會議和支出、延遲支付職員工資等臨時措施。對此，中國外交部發言人耿爽今天在例行記者會上說，中國已經足額繳清了今年的聯合國會費，但美國作為聯合國第一大會費國，卻長期拖欠會費，累積拖欠約10.55億美元（約82億港元）。

耿爽表示，中國堅定支持多邊主義，一直以實際行動支持聯合國開展工作。作為聯合國第二大會費國和負責任國家，中國認真履行對聯合國的財政義務，已經足額繳清了今年的聯合國會費。古特雷斯秘書長對此給予高度讚賞。

耿爽表示，充足、穩定、可預測的財政資源是聯合國正常運作的基礎。按時、足額、無條件地繳納聯合國會費，是各國均應履行的《聯合國憲章》義務。美國作為聯合國第一大會費國，長期拖欠會費，累積拖欠約10.55億美元，佔全部欠費總額的七成六，許多國家對此表達了嚴重關切。中方敦促各成員國都能切實履行財政義務，解決聯合國的財政困難。

另一方面咁諗 無咗美國參與聯合國廢咗一半

美國wfc

聯合國收皮就差唔多到WW3

了閪啦支那

試下美國退出聯合國 睇下其他國家會點做

屌

人地唔在乎姐，咪由你做。聯合國=國際聯盟

聯合國好似一戰後既國際聯盟 有咩分別

百度

拉

HK01 和頭條日報

唔係拱手相讓，
而係個影響力係美國

唔係美國圍係聯合國轉，

係聯合國圍全美國轉呀
最緊要識分莊閒，唔識，輸到仆街架

退聯啦

無美國聯合國仲有咩國家一早變撚左支聯國啦

又冇軍權，又冇經濟力，又冇實權，真心唔知個un除左做花瓶外有乜用

其實美國對國際組織嘅控制冇大家想像中咁緊
世界銀行大家都知係美國出錢整出嚟
但前排佢無視美國反對照批援助俾支那

《東亞日報》指出，美國影響力下降是由美國總統特朗普（Donald Trump）造成的。特朗普高喊「美國優先主義」，忽視多邊外交，令中國藉機不斷擴大國際影響力。

就算原本唔係美國優先主義 一樣會俾支那人拎到
因為你正常玩又點同個識玩藍金黃既無賴鬥 佢專走灰色地帶你點都輸
睇下俾美國佬話事既WB都俾支那滲透 俾左成10億美金支那就知

應該咁睇 既然對家係個專玩灰色地帶既無賴 而因為自己係民主國家俾人民睇住冇得玩灰色地帶 咁再同佢係制度下玩都冇意義

直接開拖叫齊哂自己友再立個新組織 睇下支那D非洲朋友會唔會敢為支那同五眼開戰囉
到時唔反轉豬肚插支那一刀 應該都算夠義氣

冇錯 明明係聯合國圍全美國轉
但係就日日屌美國 收美國最多錢 但係對美國最差
日日奶支那

係每次要佢幫手時都唔見人

所以美國話WB俾支那滲透

點解唔話聯合國仲爭緊香港錢？

其實大家最後咪又係睇軍事力量

交少幾億美元養班口水佬，不如投放落工農業度

有美國參與都冇用啦
一個支那一個俄佬成日濫用否決權
un同廢左一半冇分別

根本常任理事會就應該順時勢擴張
俾日本，德國，印度，成個非洲聯盟，asean呢類次級勢力各佔一席位用黎抗衡支俄呢啲邪惡軸心
明知支俄擺明玩野同你對抗
下下要一致通過完全係玩鳩自己
好似當年布殊咁理鳩你UN自己打柒伊拉克
UN同支俄咪又係得把口

維和部隊出動要常任理事一致通過
不過支俄乜柒都反對根本乜都做唔到
而家連法國都唔柒理UN自己出兵西非維和

問題係法包同美帝不嬲唔夾

要佢何用

美國第一樣要做係重返亞太咪撚再喺中東哂時間
再咁落去亞洲拱手讓比支那

美國唔撚俾錢
睇中國課得幾多

越來越似WWI之後既國際聯盟....

人工照收 野就冇做 留返中國燒銀紙

美國根本主導緊黎個世界，
不論咩領域都係，資源根本深不見底，
好多野都由美國創立，再分比世界國家去傾去協議，
以家一個不自量力，自大妄為既國家
自以為足以挑戰世界一哥地位
我真係唔覺美國無左聯合國話事權會輸會死
掉返轉 聯合國無左美國就散晒
比你99%中國人主導都無用
轉變成自己玩泥沙

出文果個知唔知聯合國每年既營運預算係邊個國家出最大份美國唔再係UN玩應該驚既係UNCN邊有水泵俾佢有水都拎去創造就業或者撥去做走佬基金啦

美國佬唔交會費睇下你聯合國幾時散

大陸仲係第三世界。

世界第二大經濟體
都仲當係發展中國家

點交得落呀？

北約大影響力過呢個所謂聯合國

最好係咁啦，加速世界

如果聯合國最後歸邊美國呢?

UN 廢物嚟

話唔定出年美國又一蚊都唔撚比
之後叫大陸自己比撚哂去啦
8

真
支那連豬肉都食唔起
聯合國話語權
除咗攞嚟打飛機之外有咪用

俾50%囉
支那人食草
畀曬啲錢非洲佬

League of Nations

支那有撚課過咩
俾晒班黑鬼就有
叫佢俾錢就話自己發展中国家

新一代已經忘記左戰爭既殘酷同教訓
你睇下班6，70後baby boomer個個喊打喊殺
戰時一代都冇咁痴線

睇下侵侵重視北約多過UN
對住支俄2大邪惡軸心UN根本無撚用

ICAO 都中國唔怪得國泰咁慘

108 票，真係幾多國家奶共

咁都話冇野心？

美國唔係冇交聯合國會費好耐咩？

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

幫手推上熱門

德國聯署要人！倒數四日！但得一萬人咋！

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

擺到明準備重新起壇
呢個已經比俄羅斯同中國玩爛咗

美國國務院國際組織事務局助理國務卿莫利（Kevin Moley）指，今後美國對外政策的核心將是遏制中國

重點，聯合國一日有支俄做理事國，成個機構都無撚用

係時候叫聯合國還翻錢俾香港
依家聯合國赤字 到時執撚柒咗 點還

全部心口痴住納粹黨旗

賴乜鳩侵啊屌 根本聯合國就廢撚左好多年
係得侵正視e個問題 要求改革
冇人理佢先退出 由佢自己腐爛
事實咪比侵成功左囉 人權理事會幾撚多醜聞啊？

我開始get到個畫面
美國不滿聯合國的制度，太偏坦小國
因為小國好多落後和人權與自由保障欠佳國家
美國不滿佢地玩事權太多
中國和俄羅斯係常任理事國
美國也很不滿

所以想另起新爐
包括通過《全球馬格尼茨基人權問責法》
向違反人權國家實施制裁
同埋拖欠聯合國會費
甚至想退出聯合國

中國見到美國咁做
即刻食住上
攞晒大量聯合國各組織主席的職位
擴大自身在聯合國中的實力和影響力

美國就加大用自己的法律制度來制裁中國和俄羅斯。
拉攏埋加拿大、英國、歐盟、日本、澳州、新西蘭一齊。

咁落去最後會點？
最後會形成兩套世界政治和人權觀
一套係聯合國人權，而大量主席都係由支共話事的聯合國政治觀。因為大陸的滲入，世界將充斥住咩野網絡安全、國家安全、網絡主權、封鎖網站、科學無神論等觀念。
一套係美國人權觀，強調個人自由、民主等理念，以美國法律和實質制裁來取代聯合國功能。

兩套野慢慢演化和分歧

好易出磨擦

到最後，可能會好快出現world war 3

World war 3 來到，
下一代注定痛苦

冇停 不過現時美國承擔28％經費
侵要求減到22％ 聯合國唔理佢 佢自己減 唔交果6％

而歷史會證明 係支拿令聯合國失效 引發第三次世界大戰
比一班獨裁者入人權會議都已經係on撚哂9

上次係 League of Nations 收皮

根本美國可以隨時退出 完全唔交都得啦

北約直接取代 UN

根本形同虛設，執撚咗佢仲好，少班人撈油水

之後聯合國得番d垃圾第3世界

美國一定會自立門戶架啦

上年美國已經話退出聯合國

所以有隻存心乜都搞黃佢既人係入面
UN搞乜都唔會成功 矛盾對立得愈勁 愈有機會另立新組織

資本主義貧富懸殊咁大
難得有傻仔派錢仲唔痴埋去咩
下一代食屎? 關我現屆政府撚事
最緊要拎完錢去歐美移民退休

CLS 點解要交28% 樣樣政策都係對支那好 反而要美國交28%
食屎啦 22%都唔應該交
支那大國呀嘛 佢交100%囉

樓主點解要開多一個post
你頭先個個都好多人睇緊喎

早十幾年已經話要加入其他國家入去做常任理事
又係支俄反對

我諗係冇人夠膽承擔開戰嘅責任
睇番歷史 UN解散得都係就快世界大戰

左膠式大愛民主呀嘛
結果咪乜都玩爛晒囉

其實應該五常國交相同比例會費啦
哩五條撚屌一票否決就玩死任何國家

解散聯合國啦，比支共賄賂入心

主導係主導緊 但係有好多高科技俾美國自己簽左野去限制住
支那就支黨話哂事可以任做
AI 人臉 無人機 高超音速導彈 都俾支那發展左
美國就限制左發展唔到

一定啦 一個係自己友 一個係有埋敵人係入邊既圍爐圈
仲要矛盾愈來愈大 圍爐都就快圍唔到

已被滲透 冇可能

支那最勁係用你制度 玩手段之後上位拎著數
你公正同佢玩點都玩唔過

佢就明面上拎道德高地屌你

冇錯呀 屌佢五常都可以交唔同會費 但係話事權一樣
咁已經唔公平啦
都已經唔講第2大經濟體係發展中國家 呢種無恥手段

Extreme Nationalism in Chi Na
Decline of United Nation

—->WW3

鳩估可能5年左右
除非習帝突然猝死換左個開明啲既李克強上台

退聯保平安

有技術又唔代表純熟既
可以講中共起步真係火箭咁快，
係無限制做，不過好多都係得個殼
好多技術原材料 都係外國入貨，
而且好多都美國貨美國技術，
反而，好希望歐豬快D醒覺，
技術資源乜乜77都慢慢比共匪滲透緊

我就覺得5年都難D 10年以上先有可能
而家歐美澳愈爆愈多 暗共派出黎 佢地一日未統一到對支那既態度都未會做住 除非支那開戰先 但係佢而家制度內玩手段有優勢 實唔會同你開戰先

而且李克強應該冇乜可能上台 支那開明派都應該死得7788 習帝突然猝死多數都係上另一個強硬派既人

而家支那同戰前日本都好撚似
表面勁有錢好似霸主咁周圍樹敵干涉他國內政(滿洲國/夏威夷=一帶一路，南海)
實質內部負債累累靠對外轉移視線
極度排斥歐美價值同文化
軍隊入面充斥住假大空吹水怪既好戰將領
無限制咁擴軍

唯一唔同既係支那無天皇，唔似軍國日本咁內閣頻換
同埋支那人比日本人賤格好撚柒多倍

至怕係美國人才流失者
有D野 你呢度發展唔到 就唔會有呢方面既人才
到時你想發展都有資源冇人才

成左最大贏家未？

又係呢條五毛

美國退出，自己拉幾個同盟再搞一個。

睇下其他大國頂到一個中國控制嘅聯合國幾耐先轉會。

聯合國垃圾是常識吧
覺得佢有用只係自欺欺人

美國既兵力同全世界係咪都會贏

不過國內應該好多左膠阻住

搞到本土 啲血性就出哂黎
二戰咪咁

美國自己down機都無問題

其實難民國準備食草都得

聯合國對大國有咩用。點解我讀完， A 埋IR都唔知

所以世界銀行仍然由美國話事

係多所謂高官貪污

如果係美國準備放棄聯合國呢